華大疑招聘內地護士來港

節錄

華大疑招聘內地護士來港

【本報訊】政府早前將高危人士病毒檢測工作外判予三間公司，包括來自內地的華大基因旗下華昇診斷中心。有內地微博賬戶發佈一張聲稱是華大基因的招聘廣告（圖），招聘咽拭子採集員，需有護士資格、港澳通行證及在港工作，綜合薪金達三萬港元。醫管局員工陣線主席余慧明表示，目前公立醫院是由護士為病人抽取鼻咽樣本，若該廣告屬實，擔心有人以抽取樣本非護理工作為由，繞過正常程序安排內地護士來港工作。

相關新聞：亞博啟用收30患者 走廊漏水

工會憂走法律罅

翻查華大基因官方網頁，未見有相關招聘廣告，也未知招聘是否與內地協助本港進行大規模檢測有關。政府早前將為約40萬名高危人士做病毒檢測的工作，沒招標下交予三間私營化驗所，包括華大基因旗下的華昇診斷中心。華昇以採集咽拭子樣本的方法進行病毒檢測。

根據香港《護士註冊條例 》，無執業證明書的人不得執業為註冊護士 ，但若在解放軍中服務或由政府全職僱用，則可豁免註冊。。。。。。。。。。。。。。，繞過正常程序安排內地護士來港，「擺明無牌做嘢」。

衞生服務界立法。。。。。。。。。。。。。。。交代有關人員來港，是否同需遵守隔離14日的規定。有關人員的工作範圍是否涉及政府檢測項目，其薪金是否政府支付。

Push sin

政府比錢即係我交稅又係俾埋班廢人

點解要40歲或以下？

快啦，終於人手可以追國際比例了

個人工擺明係港共出錢啦....

夜晚仲有第二份工

採陰補陽？

採集dna

向醫護界宣揚

兩次稅？

有咩所謂
啲香港啲醫護都唔care

樓主又唔貼晒
Btw 華大都食水幾深

push

3萬爭住做啦

算鳩數啦

重同佢講呢啲

Push

國家任務，香港政府一定開綠燈
講咩法例都冇用，用緊急法已搞掂冇野係緊急法解決唔到

又屈人
唔係唔care 係唔夠力反抗
講到口響響你有出過力幫手咩